% Copyright 2004 by Till Tantau <tantau@users.sourceforge.net>.
%
% In principle, this file can be redistributed and/or modified under
% the terms of the GNU Public License, version 2.
%
% However, this file is supposed to be a template to be modified
% for your own needs. For this reason, if you use this file as a
% template and not specifically distribute it as part of a another
% package/program, I grant the extra permission to freely copy and
% modify this file as you see fit and even to delete this copyright
% notice. 



\documentclass{beamer}

%caracteres latinos
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{breqn}

%paquete para permitir descripciones de imagenes al costado o margen de la misma
%\usepackage{sidecap}

\usefonttheme{professionalfonts} % using non standard fonts for beamer
\usefonttheme{serif} % default family is serif

%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{Liberation Serif}



% Replace the \documentclass declaration above
% with the following two lines to typeset your 
% lecture notes as a handout:
%\documentclass{article}
%\usepackage{beamerarticle}


% There are many different themes available for Beamer. A comprehensive
% list with examples is given here:
% http://deic.uab.es/~iblanes/beamer_gallery/index_by_theme.html
% You can uncomment the themes below if you would like to use a different
% one:
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{boxes}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{default}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

\title{Procesamiento de imágenes}

% A subtitle is optional and this may be deleted
\subtitle{ Caracterización de texturas   }


\author{~Nelson Durañona.\inst{1} }
% - Give the names in the same order as the appear in the paper.
% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.

\institute[Universities of Somewhere and Elsewhere] % (optional, but mostly needed)
{
  \inst{1}%
  Facultad Politécnica - Ingeniería en Informática \\
  Universidad Nacional de Asunción
  }
% - Use the \inst command only if there are several affiliations.
% - Keep it simple, no one is interested in your street address.

\date{2015}

%\date{Conference Name, 2013}
% - Either use conference name or its abbreviation.
% - Not really informative to the audience, more for people (including
%   yourself) who are reading the slides online

\subject{Theoretical Computer Science}
% This is only inserted into the PDF information catalog. Can be left
% out. 

% If you have a file called "university-logo-filename.xxx", where xxx
% is a graphic format that can be processed by latex or pdflatex,
% resp., then you can add a logo as follows:

% \pgfdeclareimage[height=0.5cm]{university-logo}{university-logo-filename}
% \logo{\pgfuseimage{university-logo}}

% Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% the beginning of each subsection:
\AtBeginSubsection[]
{
  \begin{frame}<beamer>{Contenido}
    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
  \end{frame}
}

% Let's get started
\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}


%permite ver el numero de pagina en la diapositiva

\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
    \usebeamerfont{footline}%
    \usebeamercolor[fg]{footline}%
    \hspace{1em}%
    \insertframenumber/\inserttotalframenumber
}


\begin{frame}{Contenido}
  \tableofcontents
%  % You might wish to add the option [pausesections]
\end{frame}

%Se plantea un enfoque morfológico para la caracterización de texturas en  escala de grises e imágenes a color.



%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------	
\section{Textura}
\subsection{Conceptos }

\begin{frame}{Conceptos de Textura}

La textura junto el color y la forma, constituye una de las propiedades fundamentales de los objetos.\\
No existe una definición precisa y estricta, algunos de los conceptos propuestos son:

\begin{itemize}
\item Estructuras básicas espacialmente adyacentes, con dirección y ubicación, gobernadas por ciertas reglas de generación (Aptoula).
\item La textura es un complejo patrón visual compuesto por entidades o subpatrones que tienen brillo, color, dirección , tamaño característicos(Materka).

\end{itemize}

\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\begin{frame}
\begin{block}{Concepto de patron}
Elementos que se repiten de una manera predecible. Puede ser una plantilla o modelo que puede usarse para generar objetos o partes de ellos.
\end{block}

\end{frame}


%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\subsection{Análisis de textura }
\begin{frame}{ Análisis de textura }
Es un tópico ampliamente estudiado por la comunidad de análisis de imágenes.
\begin{block}{Temas principales del análisis de textura:}

\begin{enumerate}
\item Extracción de caraterísticas y clasificación: calcular una característica de una imagen que permita describir numéricamente sus propiedades de textura y asignarle una clase de textura. 
\item Segmentación :  dividir una imagen en regiones , cada región correspondiente a una textura perceptualmente homogénea.
\item Forma de textura: reconstruir la geometría de la superficie 3D a partir de información de textura.
\end{enumerate}

\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

%\begin{frame}{}
%Existe una variedad de tipos métodos para realizar esta tarea : lineal , no lineal, estadístico , sintaćtico, neural etc.
%Nos concentraremos en la descripción de la textura cuyo principal objetivo es caracterizar la textura y asignar a una clase de textura. 
%
%Nos concentramos en un enfoque de Matemática Morfológica ,  que está orientada a la forma y sobresale en explotar la relación espacial entre los pixeles.
%Consecuentemente permite utilizarse para capturar las reglas de generación que gobiernan el arreglo de las estructuas básicas de una textura.
%\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\section{Aplicaciones}
\subsection{Aplicaciones del análisis de textura}

\begin{frame}{\textbf{C}ontent \textbf{B}ased \textbf{I}mage \textbf{A}notation and \textbf{R}etrieval}
Recuperación de imágenas utilizando palabras claves o imágenes de referencia como datos de entrada.
\begin{figure}[!htb]
	\centering 
\includegraphics[scale=0.20]{img/apli_cibr.png}	
	\label{apli_cibrt}
\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\begin{frame}{Imágenes Biomédicas}
\begin{itemize}
\item En oftalmología, imágenes binarias obtenidas del microscopio especular son analizados por medio de momentos granulométricos para determinar el estado del endotelio corneal.\\
\item Análisis y segmentación de mamografías utilizando curvas granulométricas semilocales usando diferentes SE.\\
\item Imágenes de lesiones de piel adquiridas son analizados por medio de espectro del patrón usando varios SE.
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------


\begin{frame}{Geología y ciencias de los materiales}
Es una de las primeras aplicaciones de las morfología matemática.
\begin{itemize}
\item Caracterización y descripción del tamaño del contenido en imágenes de secciones de suelo.
\item Análisis de imágenes de sedimentos con granulometría.
\item Descripción de texturas de granito.
\item Distribución del tamaño y la evaluación morfológica de fibra de vidrio de plástico reforzado.
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\begin{frame}{Detección remota}
Análisis de imágenes satelitales, principalmente con fines de segmentación y clasificación.

\begin{figure}
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/apli_detec1.jpg}
        \caption{detección de cause hídrico}
        \label{fig:apli_detec1}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/apli_detec2.png}
        \caption{detección de vegetación}
        \label{fig:tiger}
    \end{subfigure}
    \caption{}\label{fig:apli_detec2}
\end{figure}



\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\begin{frame}{Otras aplicaciones }
\begin{itemize}
 \item Inspección industrial : detección de defectos, irregularidades, control de calidad.
 \item Procesamiento de documentos. 
 \item Citología: clasificación de imágenes de leucocitos(células originadas en el tejido linfático de función inmunitaria ). 
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------




%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\section{Extracción de caraterísticas y clasificación}
\subsection{Extracción de características}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\begin{frame}{Extracción de características y  clasificación}

Diagrama general del proceso de extracción de características y clasificación.

\begin{figure}[ht]
	\centering 
\includegraphics[scale=0.30]{gran_fext_clasiff.png}\\
	\label{clasifextr }
\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\begin{frame}{Extracción de características}
\begin{block}{Concepto de un Descriptor}
% --- angulo y serra y su definicion de vector de caracteristicas
Con el fin de clasificar las texturas es necesario comparar dos imágenes de textura para comparar su semejanza.\\ 
Si $X$ es una imagen y $x$ un vector de caraterísticas d-dimensional de atributos de $X$ donde $f$ representa el mapeo del espacio de la imagen a un vector de características.
% --- formula general de mapeo  
\begin{equation}
f: X \rightarrow x = ( x_1, x_2 ..x_d) 
\end{equation}
Donde $d$ es el número de caraterísticas usados para representar la imagen y las características pueden tener diferentes dimensiones.

\end{block}


\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\begin{frame}{Extracción de características}
Para un número de texturas, el primer paso consiste en la extracción de características representados por descriptores idealmente iguales para texturas de la misma clase. \\
Este proceso es el tema central de la caracterización. \\Un descriptor debería permitir reconocer muestras aun si fueron adquiridas distintas: \\
\begin{itemize}
\item  Distintas condiciones de iluminación 
\item  Distintas escalas.
\item  Puntos de vista/ángulos
\end{itemize}
Esto define la capacidad de invarianza de un descriptor.

\begin{figure}[ht]
	\centering 
\includegraphics[scale=0.30]{img1.png}\\
	\label{clasifextr }
\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\begin{frame}{Enfoques para el análisis de textura}
Los métodos que permiten obtener de las caraterísticas se clasifican :
\begin{description}
 \item[Estadísticos:]  se centran en la distribución espacial de valores de intensidad y caraterísticas locales.
 \item[Estructurales:] considera a las texturas como composiciones de componentes primitivos.
 \item[Procesamiento de señales:] trabajan con la frecuencia contenida en la imagen.
 \item[Basados en modelos:] se basan en supuestos sobre el proceso de la textura subyacente construyendo modelos paramétricos que podrían crear la distribución de la intensidad observada.
  
 \end{description} 
 
\end{frame}


%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\subsection{Clasificación}

\begin{frame}{Clasificación }
El siguiente paso es la clasificación donde un clasificador procesa las características y asocia la imagen a una clase de textura.
Los clasificadores pueden ser :
\begin{itemize}
\item Supervisados : ejemplos de cada clase de textura son proveídas de antemano, esto es el conjunto de entrenamiento.
\item No supervisados: no existe datos a priori de las clases de texturas, se determinan las clases con una técnica de agrupamiento.
%\item Aprendizaje semi-supervisado

\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\section{Enfoque morfológico }
\subsection{Aspectos generales}
\begin{frame}{El enfoque morfológico}

\textbf{Nos concentramos en un enfoque de Matemática Morfológica que está basada en la teoría del retículo completo y orientada a la forma, provee un marco de análisis no lineal y sobresale en explotar la relación espacial entre los pixeles.}

\pause

Consecuentemente permite utilizarse para capturar las reglas de generación que gobiernan el arreglo de las estructuas básicas de una textura.\\

Un retículo completo es un conjunto parcialmente ordenado en que todos los subconjuntos tienen un supremo y un ínfimo.\\

\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\begin{frame}{Principales herramientas morfológicas}
Las dos principales herramientas morfológicas son : 
\begin{itemize}
\item Granulometría
\item Covarianza morfológica 
\end{itemize}

Ambos están basados en un principio común llamado \textit{series morfológicas}.\\
Múltiples soluciones morfológicas se han desarrollado con el fin de resolver las cuestiones principales de la caracterización usualmente extensiones de la covarianza y la granulometría.\\

\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
%\begin{frame}{Caraterísticas de diferentes órdenes}
%\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

%\begin{frame}{Ventajas del análsis morfológico}
%\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\subsection{Series morfológicas}
\begin{frame}{Principios de las series morfológicas}
La mayoría de las caracterizadores morfológicos de textura se sostienen en los principios de las series morfológicas.
Que conducen a distribuciones uni-multidimensionales basados en una o más propiedades del elemento estructurante (SE) como ser el tamaño , forma , orientación etc.\\
Aplicando un filtro morfológico de apertura con un SE $b$ de tamaño crecience $ \lambda$  y escribiendo $\gamma_{\lambda}$  para abreviar  $\gamma_{b\lambda}$ 
Se puede formular las series como sucesivas aperturas $\sigma$ de una imagen de entrada $f$:

%ecuacion principal de serie morfologica 1 
\begin{equation}
\textstyle \prod^{\gamma}(f) = \left\{ {\textstyle \prod_{\lambda}^{\gamma}(f) } = { \gamma_\lambda(f) }   \right\}_{0 \leq \lambda \leq n }
\end{equation}
Donde $ \lambda_0(f)=f $ y $n+1$ es el tamaño de la serie.



\end{frame}

%--------------------------------
%--------------------------------
%--------------------------------

\begin{frame}{Series diferenciales}

Enfatizando los detalles removidos despues de cada apertura, se pueden construir \textit{series diferenciales}.
\begin{equation}
\Delta ^{\gamma}(f) = \left\{ {\Delta_{\lambda}^{\gamma}(f) } = { \textstyle \prod_{\lambda-1}^{\gamma}(f)  - \textstyle \prod_{\lambda}^{\gamma}(f) }   \right\}_{0 \leq \lambda \leq n }
\end{equation}
Donde $\Delta_0^{\gamma} = 0 $.
Para estas dos series $\textstyle$ y $\Delta$ es posible computar propiedades morfológicas de texturas relacionadas a la distribución de tamaños primitivos que tiene una imagen de textura.

\end{frame}

%-------------------------------
%-------------------------------
%-------------------------------
\subsection{Distribución de tamaño}
\begin{frame}{Granulometría}
La granulometría es construida recolectando los valores de las series $\textstyle \prod^{\gamma}   $,  todos los pixeles $p$ de la imagen filtrada $\gamma(f) $ por medio de una operación de suma o volumen.
La granulometría es definida por:

\begin{equation}
\Omega ^{\gamma}(f) = \left\{ {\Omega_{\lambda}^{\gamma}(f) } \mid {\Omega_{\lambda}^{\gamma}(f) } = \sum_{p \in E}^{}\textstyle \prod_{\lambda}^{\gamma} (f)(p)    \right\}_{0 \leq \lambda \leq n }
\end{equation}

$\Omega ^{\gamma}(f)$ es monolíticamente decreciente debido a la propiedad de la apertura $\gamma(f) \leq f $.

\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\begin{frame}{Granulometría normalizada o Distribución acumulativa}
Para realizar esta medición independiente al tamaño de la imagen y representar la función de distribucioń acumulativa se normaliza la ecuación anterior y se obtiene:

\begin{equation}
\Gamma ^{\gamma}(f) = \left\{ {\Gamma_{\lambda}^{\gamma}(f) } \mid {\Gamma_{\lambda}^{\gamma}(f) } = 1- \frac{\Omega_{\lambda}^{\gamma}(f)}{\Omega_{0}^{\gamma}(f)}    \right\}_{0 \leq \lambda \leq n }
\end{equation}

Similarmente la anti-granulometría se puede medir usando cierres morfológicos en lugar de aperturas.\\
 
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------



\begin{frame}{Espectro de Patrones}
Es una caraterística morfológica global de textura.\\
Mide la distribución de tamaños de la imagen, recolecta todos los valores de la serie de  diferenciales $\Delta$:

\begin{equation}
\Phi ^{\gamma}(f) = \left\{ { \Phi_{\lambda}^{\gamma}(f) } \mid {\Phi_{\lambda}^{\gamma}(f) } =  \sum{\Delta_{\lambda}^{\gamma}(f)(p)}    \right\}_{0 \leq \lambda \leq n }
\end{equation}

Normalizando para permitir la independencia del tamaño de la imagen:
\begin{equation}
\Lambda ^{\gamma}(f) = \left\{ { \Lambda_{\lambda}^{\gamma}(f) } \mid {\Lambda_{\lambda}^{\gamma}(f) } =  \frac{\Phi_{\lambda}^{\gamma}(f)}{\Omega_{0}^{\gamma}(f)}        \right\}_{0 \leq \lambda \leq n }
\end{equation}

Representa la proporción removida en cada escala de $\lambda$,  la aproximación de la derivada de $\Gamma ^{\gamma}$, y  una funcion acumulativa de distribución.

% indices negativos de SE denotan cierre de tamaño incremental 
 
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------


\begin{frame}{Medida de evaluación}
Además del volumen pueden ser calculados otros moméntos estadísticos : media, varianza, asimetría  y kurtosis.\\
Usualmente estos se utilizan junto al volumen.
También pueden utilizarse los momentos invariantes, son medidas sensibles a la información espacial y requieren la fijación de parámetros para el peso de los componentes $i,j$  para los valores de $x,y$.
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\begin{frame}{}

Los picos representan a los tamaños de SE que mejor caben en la textura procesada.\\
Las curvas suaves representan la disimilud entre el contenido de la textura y el SE.


\begin{figure}
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/1_volumen.png}
        \caption{Distribución de tamaños de granulometría}
        \label{fig:volrel}
    \end{subfigure}
    ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
      %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
    \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/2_patternspec.png}
        \caption{su correspondiente patron de espectro}
        \label{fig:tiger}
    \end{subfigure}
    ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
    %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
    \caption{}\label{fig:imgcomp1}
\end{figure}



\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\begin{frame}
\begin{block}{}
Por medio de la variación de las propiedades del elemento estructurante (tamaño , forma etc) y/o el método de evaluación ( volumen u otros momentos estadísticos ) de la imagen filtrada puede capturar efectivamente  la estructura interna de una textura dada.
\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\begin{frame}{Desventajas de la granulometría y el espectro de patrón}
La granulometría y el espectro de patrón son herramientas poderosas pero no retienen información espacial: como la información de la posición de los elementos removidos por cada filtro. 

\begin{figure}
    \centering
\caption{tres muestras con el mismo espectro patrón, la granulometría no es capaz de diferenciarlas }\label{fig:imgdesventPS}    
    \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/1_desventajaspatspec.png}
        \label{fig:volrel}
    \end{subfigure}
    
    
\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------



\begin{frame}[allowframebreaks]{Covarianza morfológica}

La covarianza morfológica $K$ está definida como :

\begin{equation}
K ^{ \vec{ v } }(f) = \left\{ {K_{\lambda}^{ \vec{ v } }(f) } \mid {K_{\lambda}^{ \vec{ v } }(f) } = \sum_{p \in E}^{}\textstyle \prod_{\lambda, \vec{ v } }^{\epsilon} (f)(p)    \right\}_{0 \leq \lambda \leq n }
\end{equation}

Donde el elemento estructurante $b$ consiste en un conjunto de dos puntos $p1$ y $p2$ y es definido por ambos un tamaño de $2 \lambda = \left\Vert \overrightarrow{ p_1 p_2 } \right\Vert $ y una orientación de $ \vec{v} =  \overrightarrow{ p_1 p_2 }  /  \left\Vert \overrightarrow{ p_1 p_2 } \right\Vert   $ 

%ε λ,v (f )(p) = f (p − λv) ∧ f (p + λv)
La erosión definida como :
\begin{equation}
\varepsilon_{\lambda \vec{v} }(f)(p) = f(p - \lambda \vec{v} ) \wedge f(p + \lambda \vec{v} )  
\end{equation}

\pagebreak 
Otra definición propuesta por Serra , reemplaza la intersección por el producto.

\begin{equation}
{\varepsilon\prime}_{\lambda \vec{v} }(f)(p) = f(p - \lambda \vec{v} ) \cdot f(p + \lambda \vec{v} )  
\end{equation}

La covarianza morfológica se concentra en la detección y cuantificación de primitivas localizadas en un conjunto de distancias, su notación simplificada : 

\begin{equation}
K(f,P_{2,v}) = \mathrm{Vol}(\varepsilon_{P_{2,v}}( f ))
\end{equation}
Donde la covarianza morfológica $K$ de una imagen en escala de grises es definida como el volumen $\mathrm{Vol}$ erosionado a partir de un par de puntos $P_{2,v}$ separados por un vector $\vec{v}$.
$\varepsilon$ denota el operador erosion y $\mathrm{Vol}$ la sumatoria de valores de pixeles de $f$. En la práctica $K $ calculado variando longitudes de $\vec{v}$ y se puede obtener la versión normalizada como métrica :

\begin{equation}
K^n(f)  = \mathrm{Vol}(\varepsilon_{P_{2,v}}( f )) / \mathrm{Vol}(f)
\end{equation}

El periodo de las texturas periódicas puede ser determinada fácilmente por la distancia entre los picos repetidos que aparecen en múltiplos del periodo en cuestión.

El tamaño de patrón periódico se puede cuantificar por medio de la anchura de los picos.


\begin{figure}
\centering
    \includegraphics[scale=0.3]{img/covar_1.png}    
    \caption{arriba : texturas 0000 y 3780  de Outex10 , abajo :el resultado de la covarianza morfológica graficada para 4 direcciones (0 , 45  , 90  , 135  ) y  20 distancias }

\end{figure}


\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------


\subsection{ Otras distribuciones }


\begin{frame}[allowframebreaks]{ Distribuciones extendidas }
\begin{itemize}
\item Distribución de distancia-orientación y tamaño : 
Una propuesta por Aptoula y Lefevre consiste en la unificación de las dos operaciones variando paralelamente las tres propiedades : tamaño, dirección y distancia. La erosión es reemplazada por la apertura.
\item Distribución de tamaño bivariante (forma): se desarrollaron varios tipos de distribuciones donde el tamaño del elemento estructurante tiene dos parámetros con los que se genera la distribución.  

\end{itemize}


\begin{figure}
\centering
    \includegraphics[scale=0.2]{img/hibridoper.png}    
    \caption{gráfico de la matriz obtenida de la operador aplicado para 4 direcciones (0$^{\circ}$ , 45$^{\circ}$  , 90$^{\circ}$, 135$^{\circ}$  ), 20 distancias para el eje distancia-orientación , 15 tamaños para el eje de los tamaños }
\caption{ejemplo de distribución de distancia-orientación y tamaño }
\end{figure}



\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------




%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\section{Extensión a color }
\begin{frame}{Extensión a color }

En un espacio de color dado y un método de ordenación se pueden aplicar estos operadores para caracterizar texturas utilizando un enfoque integrativo multicanal donde la dos o más canales son manejados simultáneamente .

Se propone un método de ordenación basado en estadísticas de histograma de cada canal para la fijación de pesos.
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\section{Estado actual de las tareas }
\begin{frame}


\end{frame}


\section*{Conclusiones}
\begin{frame}{Conclusiones}

\end{frame}



%  \begin{itemize}
%  \item
%    The \alert{first main message} of your talk in one or two lines.
%  \item
%    The \alert{second main message} of your talk in one or two lines.
%  \item
%    Perhaps a \alert{third message}, but not more than that.
%  \end{itemize}



% All of the following is optional and typically not needed. 
\appendix
\section<presentation>*{\appendixname}
\subsection<presentation>*{ Referencias }

\begin{frame}[allowframebreaks]
  \frametitle<presentation>{Referencias }

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{citaciones}




\end{frame}

%-------------------------------
%-------------------------------
%-------------------------------


\end{document}


